\subsection{Ziele des Sprints}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\begin{itemize} 
\item offene Tickets abschließen
\item aktuelle Tickets bearbeiten (hauptsächlich vorhandene Funktionen verbessern)
\item Möglichkeit nutzen, um über die vorlesungsfreie Zeit Stunden zu sammeln
\end{itemize}


\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\subsubsection{SIP-34: Fehlersuche bestehende Anwendung}
 Die Stele scheint funktional korrekt lauffähig zu sein. Es ist im Rahmen dieses Tickets die gesamte Anwendung zu sichten und Fehlverhalten / Fehldarstellung zu dokumentieren (In Form von Kommentaren am Ticket, Screenshots als Anhang, ...).

\subsubsection{SIP-39: Aufräumen der NPM-Konfiguration}
Als \textbf{Entwickler} erwarte ich, dass die NPM-Konfigurationen (package.json) korrekt sind. Die Abhängigkeiten müssen der Anwendung entsprechen und ein Ausführen von npm start muss sowohl bei dem Webserver als auch bei dem Proxy zum Start der Anwendung führen.

\subsubsection{SIP-42: Aufräumen der NPM-Konfigurationen}
Der \textbf{Entwickler} erwarte ich, dass die NPM-Konfigurationen (package.json) korrekt sind. Die Abhängigkeiten müssen der Anwendung entsprechen und ein Ausführen von npm start muss sowohl bei dem Webserver als auch bei dem Proxy zum Start der Anwendung führen..

\subsubsection{SIP-46: Suche}
Als \textbf{Nutzer}der Stele kann ich über eine Suche schneller Inhalte finden.

\subsubsection{SIP-56: Interaktive Karte für Tagungen und Konferenzen}
Als \textbf{Nutzer} kann ich die Karteninformationen interaktiv erkunden, damit ich mehr Spaß beim entdecken der Inhalte habe.

\subsubsection{SIP-58: Entwurf 1: Interaktive Karte}
Anlegen eines Entwurfes (Darstellung, Interaktion) wie eine Karte mit unterscheidlichen Standorten aussehen könnte.

\subsubsection{SIP-59: Entwurf 2: Interaktive Karte}
Anlegen eines Entwurfes (Darstellung, Interaktion) wie eine Karte mit unterscheidlichen Standorten aussehen könnte.

\subsubsection{SIP-62: Inhalt: Institutionen mit mehr Informationen}
Als \textbf{Nutzer} erhalte ich einen Überblick über die Institutionen der Fakultät Bauwesen, um die einzelnen Tätigkeiten der Fakultät kennenzulernen.

\subsubsection{SIP-71: Fehlersuche: Proxy}
Hauptsächlich fehlende kritische Updates und Warnungen sollen behoben werden.

\subsubsection{SIP-72: Fehlersuche: Client}
Hauptsächlich fehlende kritische Updates und Warnungen sollen behoben werden.


\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\begin{itemize} 
    \item 06.01.2020: Planning 
    \item 13.01.2020: Review
    \item 27.01.2020: Review und Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}\\


Anwesenheit: nicht explizit angegeben; jedoch Beiträge von \textbf{alle}n vermerkt\\

Die Themen und der dafür geschätzte Aufwand sind der folgenden Tabelle zu entnehmen.\\

\begin{tabular}{c|l|c}
    \textbf{Ticket} & \textbf{Thema} & \textbf{Score} \\\hline
    SIP-34 &Fehlersuche bestehende Anwendung & 2 \\\hline
    SIP-39 & Aufräumen der NPM-Konfiguration & 5 \\\hline
    SIP-42 & Aufräumen der NPM-Konfiguration& Nicht geschätzt \\\hline
    SIP-48 & Suche & 13 \\\hline
    SIP-56 & Interaktive Karte für Tagungen und Konferenzen & 8 \\\hline
    SIP-58 & Entwurf 1: Interaktive Karte & 3 \\\hline
    SIP-59 &Entwurf 2: Interaktive Karte & 3 \\\hline
    SIP-62 &  Inhalt: Institutionen mit mehr Informationen & 8 \\\hline
    SIP-71 & Fehlersuche: Proxy & Nicht geschätzt \\\hline
    SIP-72 &  Fehlersuche: Client &  Nicht geschätzt
\end{tabular}


\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}\\

\textbf{Alle Tickets aus dem aktuellen Planning:}

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline \hline
        SIP-34 & Richter, Vivien & Sprint 3 & Erledigt & 0h & - \\ \hline
        SIP-39 & Zenker, Marc & Sprint 3  & Erledigt & 1d 5h & -\\ \hline
        SIP-42 & Diecke, Martin & Sprint 3 & Erledigt & 4h & - \\ \hline
        SIP-46 & Mugzach, Nimrod & Sprint 3 & In bearbeitung & 3d 1h 35m & -\\ \hline
        SIP-56 & Zenker, Marc & Sprint 3 & In bearbeitung & 1w 1d 6h & -\\ \hline
        SIP-58 & Diecke, Martin & Sprint 3 & Erledigt & 1h & -\\ \hline
        SIP-59 & Telling, Mathias & Sprint 3 & Erledigt & 4h & -\\ \hline
        SIP-62 & Meng, Leon Malte & Sprint 3 & Erledigt & 1d 6h & -\\ \hline
        SIP-71 &Richter, Vivien & Sprint 3 & Erledigt & 1h & - \\ \hline
        SIP-72 & Richter, Vivien & Sprint 3 & Erledigt & 5h & -
\end{tabular}\\

\textbf{Tickets, die noch offen sind und bearbeitet werden:}\\

\begin{tabular}{l|l|l|l|r|l}
        \textbf{Arbeitspaket} & \textbf{Person} & \textbf{Start} & \textbf{Ende} & \textbf{t} & \textbf{Artefakt}\\
        \hline
        SIP-32 & Markava, Hannah & Sprint 1 & offen & 2d 3h & -\\ \hline
        SIP-37 & Vierling, Max & Sprint 2 & offen & 1d 5h & -\\ \hline
        SIP-46 & Mugzach, Nimrod & Sprint 2 & offen & 2d 3h & -\\ \hline
        SIP-44 & Markava, Hannah & Sprint 2 & offen & 1d 7h & -\\ \hline
        SIP-38 & Mugzach, Nimrod & Sprint 2 & offen & 1w 4d 5h & -\\ \hline
        SIP-37 & Vierling, Max & Sprint 2 & offen & 1w 5d 0h & -\\ \hline
        SIP-33 & Meng, Leon Malte & Sprint 1 & offen & 6h & - \\ \hline
        SIP-28 & Richter, Vivien & Sprint 1 & offen & 3h & -\\ \hline
       
\end{tabular}


\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\begin{itemize} 
\item nicht beurteilt
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Reviews}
{\small Autor: Nimrod Mugzach}

\subsection{Planning vom 06.01.2020}
Nicht Vorhanden.

\subsubsection{Review vom 13.01.2020}

Schriftführer: Robert Seidel\\

\textbf{Anwesenheit} \\
\begin{tabular}{l|l} \\
Alle sind anwesend nur Gwen Schulz fehlt.\\
\end{tabular}\\

\begin{itemize} 
  \item Ticket:SIP-46
  \item Thema: Suche
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Unklar, wie Suche ausgeführt wird.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: SIP-52
  \item Entwurf: Suchleiste
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Button fehlt noch.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: SIP-62
  \item Thema: Inhalt: Institutionen mit mehr Informationen
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Läuft.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: SIP-32
  \item Thema: PDF Darstellung
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item PDF lädt noch nicht zuverlässig.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: SIP-43
  \item Thema: Offline Modus
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Meldung muss noch implementiert werden.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
  \begin{itemize} 
  \item Ticket: SIP-59
  \item Thema: Entwurf 2: Interaktive Karte
  \item Status: 
      \begin{itemize} 
      \item Recherche abgeschlossen und passendes Framework gefunden.
      \end{itemize}
  \end{itemize}
 \begin{itemize} 
	\item Ticket: SIP-58
	\item Thema: Entwurf 1: Interaktive Karte
	\item Status: 
	\begin{itemize} 
		\item MockUp angefertigt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
 \begin{itemize} 
	\item Ticket: SIP-34
	\item Thema:Fehlersuche bestehende Anwendung
	\item Status: 
	\begin{itemize} 
		\item Noch nichts gemacht.
	\end{itemize}
\end{itemize}
 \begin{itemize} 
	\item Ticket: SIP-48
	\item Thema: Implementierung: Code-Eingabefeld zum Verlassen des SEB
	\item Status: 
	\begin{itemize} 
		\item Fehlen noch kleine Änderungen.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Vivien Richter}

\begin{itemize}
\item Weiter machen:
  \begin{itemize}
  \item Impediment board(Vivien, Mathias, Marc).
  \item \textbf{Coding-Sessions} (Martin).
  \item Feedback von Master Studenten (Anja, Max, Marc).
  \end{itemize}
\item Mehr:
  \begin{itemize}  
  \item An der Stele arbeiten(Marc).
  \item Automatisierte Updates der Stele(Justin).
  \item Mehr Unit Tests (Vivien).
  \end{itemize}
\item Zufrieden:
  \begin{itemize}
  \item Robert, Anja, Nimrod, Gwen, Max.
  \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}

In diesem Sprint waren die ersten Erfolge zu spüren. DIe bereits von anderen Sprints mitgeschleppten User Stories konnten zum Großteil erledigt werden. Wichtige Entwurfstickets für die zukünftige Umsetzung wurden abgeschlossen, wodurch ich die eigentliche User Story für den nächsten Sprint einplanen konnte. Zu diesem Zeitpunkt hat sich bereits gezeigt, dass es für die Bachelorstudenten wichtig ist, die Stories in einen Recherche / Entwurf Teil und einen Implementierungsteil aufzuteilen. Die Studenten benötigen sehr regelmäßiges Feedback und werden durch kleinere Tickets häufiger in ihrer Arbeit bestätigt. Leider dauerte es trotzdem oftmals zu lange, bis ein Entwurfsticket abgeschlossen ist. Das ist besonders ärgerlich, wenn dadurch die Entwicklung nicht gestartet werden kann. Ich hoffe das sich das in den kommenden Sprints verbessert und somit Entwicklungstickets längere Zeiträume haben können. Da es nach diesem Sprint in die Semesterferien geht, hoffe ich auf eine intensive Auseinandersetzung der Bachelorstudenten mit den Technologien.

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}

Ich bin froh über den Abschluss einiger Tickets aus vergangenen Sprints, die ursprünglichen Stories wurden jedoch etwas abgemindert. Den Masters steht grundsätzlich zu wenig Zeit zur Verfügung, da auch außerhalb der Meetings viel Support geleistet werden muss.

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}

Die leistungsstärkeren Studenten haben gezeigt, dass sie in der Lage sind, ihre Tickets ordnungsgemäß und innerhalb des zeitlichen Rahmens zu bearbeiten. Bei den restlichen Studierenden durchzieht sich das bekannte Muster aus fehlender Zeit, Erfahrung und gegebenenfalls auch Motivation. In der kommenden vorlesungsfreien Zeit ergibt sich die Möglichkeit, sich ausführlich in das Projekt einzuarbeiten. Auf Wunsch der Studierenden aus der Retrospektive zu Sprint 2 wird dies jedoch nicht verpflichtend und es bleibt auf die eigenwillige Bereitschaft zu hoffen.
